##### 4.2.1.1. Обучение макро-действию

Для _обучения_ с копированием более сложных _путей активации_, содержащих последовательность из нескольких _действий_ необходим набор **алгоритмов** полностью тождественный тому, что был рассмотрен в предыдущей главе для простейшего _пути активации_:

* _близкое_ расположение нескольких _эвольверов_, обладающих согласованным набором _признаков_, _действий_ и _символов_-_идентификаторов_;
* совместное обнаружение _признака_ исходной ситуации, являющейся _элементом_ копируемого _пути активации_;
* исполнение _пути активации_ обучающим _эвольвером_, в ходе которого принимающему _эвольверу_ передаются _символы_-_идентификаторы_ всех полезных выполняемых обучающим _эвольвером_ _действий_: ```действие(<1>), действие(<2>), ... , действие(<N>)```.
* приём обучаемым _эвольвером_ всех _символов_ с _комплементарным_ _исполнением_ связанных с ними _действий_ в момент получения.

В описанной ситуации у принимающего _эвольвера_ параллельно с неизменными выполняющимися _путями активаций_, которые закрепляют реакции, запускающие рекомендуемые _действия_, будет **синтезирован** следующий _путь активации_

```cpp
Алгоритм(«скопированное поведение»)
[
    признак(«исходной ситуации»)
    действие(<1>)
    действие(<2>)
    ...
    действие(<N>)
]
```

Этот _путь активации_ впоследствии может быть подкреплен у обученного _эвольвера_ на основе своей _полезности_, обусловленной сходством _среды_ обитания и потребностей _родственных_ _организмов_.

Если рассматривать способы использования _комплементарных_ _идентификаторов_ _действий_, то можно отметить, что в этом процессе необязательно наличие развитой _Языковой_ системы _символов_. Процесс _обучения_ может быть реализован проще для _эвольверов_, обладающих способностью наблюдения (например, с использованием зрения в биологической _прикладной области_). Способность наблюдения и сопоставления себя и учителя может обеспечить обучающегося _эвольвера_ _идентификаторами_ _комплементарного_ действия. С этими возможностями обучающему _эвольверу_ нет необходимости генерировать _символы_, как _идентификаторы_ _действий_, а достаточно _исполнения_ этих _действий_. В режиме _обучения_ у принимающего _эвольвера_ включается выполнение сопоставленных _действий_, наблюдаемых у обучающего, что обеспечивает исполнение требуемых переносящимся _путём активации_ _действий_ на стороне обучаемого.

Все методы _обучения_ описанные выше имеют ограничение применимости. Они основываются на факте, что обучаемый _эвольвер_ уже владеет _признаком_(«исходной ситуации»). Но это не всегда истинно, особенно для _макро-признака_ со сложной **структурой**, **синтезированной** самостоятельно обучающим _эвольвером_ последовательностью наблюдений множества ситуации. В таком случае _действия_, выполняемые обучающимся _эвольвером_, могут закрепиться за отличающийся _признак_, а потому впоследствии будут выполняться в неподходящих ситуациях. В этом случае полученный _путь активации_ не будет _копией_ исходной, и высока вероятность, что этот _путь активации_ не будет _полезен_ _эвольверу_ и впоследствии расформируется.

Достаточно очевидно, что _эвольверу_ будет _полезна_ процедура, которая подобна описанной выше, но заменяет **случайный поиск** сложного макро-_признака_ обучающимся _эвольвером_ на _комплементарное_ _копирование_ **структуры** этого _признака_.